<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>AMES</title><link>https://t.me/s/middle_east_review</link><description>Latest: AMES</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>uk</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 19:32:04 +0000</lastBuildDate><item><title>Вперше з 2022 року, голова МЗС Ізраїлю публічно засудив війну росії проти України </title><link>https://t.me/middle_east_review/15992</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Вперше з 2022 року, голова МЗС Ізраїлю публічно засудив війну росії проти України &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87BAF09F87A6.png')"&gt;&lt;b&gt;🇺🇦&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Гідеон Саар - перший головний дипломат Ізраїлю, який публічно засудив атаки росії проти України, перебуваючи з візитом у Києві.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Ми засуджуємо удари росії по мирному населенню", - заявив Саар на прес-конференції з головою МЗС України Андрієм Сибігою. &lt;b&gt;Саар також наголосив на триваючій загрозі від Ірану.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Єрусалим та Київ вирішили створити стратегічний діалог щодо Ірану, а також розвивати співпрацю у галузі кіберзахисту, оборони та енергетики. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Саар також зустрівся з українським солдатом Артемом Буриком, який втратив родину в Ізраїлі (дружину, 7-річну доньку Настю та ще трьох родичів), &lt;b&gt;коли іранська ракета прилетіла у будинок в Бат-Ямі.  Настя перебувала там на лікуванні&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15992</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:40:18 +0000</pubDate></item><item><title>Коаліція над прірвою в останні дні роботи Кнесету перед канікулами - Walla</title><link>https://t.me/middle_east_review/15991</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Коаліція над прірвою в останні дні роботи Кнесету перед канікулами - Walla&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;b&gt;Коаліція прем'єра Нетаньягу зависла над прірвою&lt;/b&gt;, пише видання Walla&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Лідер "Лікуду" хоче звільнити голову комітету з міжнародних справ та оборони Юлі Едельштейна, &lt;b&gt;але більшості за це немає, оскільки дві фракції раніше вийшли з її складу. &lt;/b&gt;Втім, внутрішня боротьба за надважливе крісло вже йде.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Літні канікули у Кнесеті наступають в неділю, тож часу щось змінити - обмаль. &lt;b&gt;З іншого боку, уряд Нетаньягу не можна буде скинути аж до осені. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Партії харедім заявили, що "їм байдуже, хто замінить Едельштейна. &lt;br/&gt;Все, чого ми вимагаємо - закону з повним звільненням від призову для нашої молоді". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Текст існуючого законопроєкту ультраортодокси відкидають, хоча тепер десятки тисяч їхніх чоловіків вважаються дезертирами. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Звільненням голови комітету Бібі &lt;b&gt;намагався їм догодити і покарати Едельштейна за незалежну позицію і затягування процедури, бо коаліції все більше загрожує розпад. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Резервісти, тим часом, обурені, що така тема взагалі досі обговорюється. Їхній громадський рух на чолі з колишнім міністром уряду Йоазом Генделем, різко розкритикували можливе звільнення Едельштейна, &lt;b&gt;який стояв на боці армії та необхідності її поповнення. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Гендель заявив: "усі, хто працює над цим - шкодять нашій безпеці. Міністри, які скорочують армію, здійснюють мрії наших ворогів". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Ще одним пунктом порядку денного буде символічне голосування за суверенітет Ізраїлю над усім Західним берегом річки Йордан.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15991</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 10:53:32 +0000</pubDate></item><item><title>Німеччина поставить Туреччині 40 винищувачів Eurofighter Typhoon </title><link>https://t.me/middle_east_review/15990</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Німеччина поставить Туреччині 40 винищувачів Eurofighter Typhoon &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B9F09F87B7.png')"&gt;&lt;b&gt;🇹🇷&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87A9F09F87AA.png')"&gt;&lt;b&gt;🇩🇪&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Німецький уряд схвалив передачу 40 винищувачів Туреччині&lt;/b&gt; після позитивного рішення Федеральної ради безпеки. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Видання Wall Street Journal повідомляло, що &lt;b&gt;загальна сума угоди може сягнути 5,6 млрд доларів США. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Анкара, ймовірно, почала шукати альтернативу, бо зрозуміла, що повернутися до програми отримання від Америки F-35 в обмін на допомогу у його розробці наразі нереально (&lt;i&gt;Туреччину викинули з неї у 2019 році за використання російських комплексів ППО С-400&lt;/i&gt;).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хоча й отримання Туреччиною  Eurofighter неодноразово відкладалося: &lt;b&gt;Німеччина, як один з ко-виробників, висловлювала політичні застереження ще з 2022 року. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Відомо, що президент Ердоган хотів якомога швидше закрити угоду, &lt;b&gt;оскільки авіація Туреччини вже програє своєму запеклому супернику - Греції&lt;/b&gt;, а також Ізраїлю (&lt;i&gt;який якраз літає на модернізованих F-35&lt;/i&gt;) та навіть росії&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15990</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:13:46 +0000</pubDate></item><item><title>Голова МЗС Ізраїлю Гідеон Саар прибув з візитом до України </title><link>https://t.me/middle_east_review/15989</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Голова МЗС Ізраїлю Гідеон Саар прибув з візитом до України &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87BAF09F87A6.png')"&gt;&lt;b&gt;🇺🇦&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Головний дипломат Ізраїлю прибув до Києва з візитом, має зустрітись з президентом Володимиром Зеленським. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Востаннє таке було ще у лютому 2023 року - тоді МЗС Ізраїлю очолював ще Елі Коен (&lt;i&gt;який зараз працює міністром енергетики&lt;/i&gt;).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Окрім Зеленського, Саар планує зустрічі зі своїм колегою по дипломатії Андрієм Сибігою, заступником спікера Верховної Ради та &lt;b&gt;місцевою єврейською спільнотою, з якою відвідає меморіал у Бабиному Яр&lt;/b&gt;у&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15989</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:21:07 +0000</pubDate></item><item><title>У Свейді зловили бойовиків Ісламської Держави </title><link>https://t.me/middle_east_review/15988</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;У Свейді зловили бойовиків Ісламської Держави &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Те, що ІДІЛ відроджується, користуючись хаосом та нестабільністю нової Сирії - не новина. &lt;b&gt;Вони вже проводили гучні теракти, як-то напад на церкву святого Іллі у Дамаску 22 червня 2025 року.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але тепер вони побачили золоту можливість зміцнитися, бо &lt;b&gt;суспільство пронизане фанатизмом, розділенням на секти та племена&lt;/b&gt; &lt;i&gt;(60% населення Сирії це й досі племена&lt;/i&gt;). &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Під час опитування полонених, захоплених минулого тижня під час боїв у регіоні, виявили кількох членів ІДІЛ. Ймовірно, вони проникли до міста разом з племенами після їхньої повної мобілізації. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Дослідник із Сирії Мазен Білал влучно прокоментував для Erem News: "Останні місяці довели, що цим екстремістам потрібна лише одна тріщина у племінній системі, щоб проникнути в неї. А далі не лише легітимізуватися, але й змінити дискурс у своїх інтересах".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Осередки терористичної організації ховаються у регіоні Джазіра&lt;/b&gt;*. Дехто живе у містах, зливаючись з ширшим населенням, тоді, як інші - у печерах та пустелі, як і раніше. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;* &lt;i&gt;Джазіра - один трьох регіонів курдського самопроголошеного державного утворення Рожава у складі Сирії. Знаходиться на північному сході країни, столиця - Камишли&lt;/i&gt;. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;У пустелі - на дорозі між великими містами - стоять так звані "гостьові будиночки". В них члени ІДІЛ, які подорожують, можуть зупинитися та відпочити. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Але одночасно вони - командні та комунікаційні пункти для всієї мережі джихадистів.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;Навіть після поразки у 2019 &lt;b&gt;і втрати територіального Халіфату,&lt;/b&gt; ІДІЛ зберігала присутність на сході Сирії (&lt;i&gt;особливо у Джазірі&lt;/i&gt;) та збирала податки з торговців, власників бізнесу &lt;b&gt;та кришування транспортування нафти між двома берегами Євфрату.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15988</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:33:48 +0000</pubDate></item><item><title>За 11 кілометрів від Дамаску - Ізраїль посилює своє просування Сирією </title><link>https://t.me/middle_east_review/15987</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;За 11 кілометрів від Дамаску - Ізраїль посилює своє просування Сирією &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Як повідомляють джерела видання Erem News, Армія оборони Ізраїлю у складі 45 тисяч солдатів наразі &lt;b&gt;знаходиться всього лише у 11 км від Дамаску&lt;/b&gt; у районах гори Хермон, мухафази Кунейтра та Голанських висот. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ці райони мали бути фортифіковані та окуповані під час операції "Стріла Башану", що почалася &lt;b&gt;відразу після падіння уряду Башара Асада у грудні минулого року .&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Наразі ж, Ізраїль захопив місто Катана та кілька поселень народності друзів у сільській місцевості біля столиці Сирії. У Катані територію ще й розрівняли бульдозерами, повідомляє Erem News.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Також, вперше з 1973 року, Ізраїль розгорнув у Сирії свої гаубичні батареї. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Це може бути сигналом про можливий обстріл Дамаску найближчим часом&lt;/b&gt;, припускають у Erem News. Якщо ситуація на землі не зміниться на користь Ізраїлю, звісно. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нагадаємо, що трохи раніше будівлі Міноборони Сирії та палацу президента були обстріляні з повітря літаками АОІ під час кампанії "із захисту друзів". Це призвело до поранених та жертв серед місцевих жителів. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Також, за інформацією сайту Walla, &lt;b&gt;Ізраїль готується до сценарію вторгення з території Сирії, на кшталт того, що сталося 7 жовтня 2023 р.&lt;/b&gt; З Сирії у буферну зону (&lt;i&gt;захоплену Ізраїлем&lt;/i&gt;) можуть проникнути "проіранські елементи" для нападу на армію Ізраїлю&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15987</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:18:05 +0000</pubDate></item><item><title>Румунія придбає системи ППО Ізраїлю за $2,3 млрд </title><link>https://t.me/middle_east_review/15986</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Румунія придбає системи ППО Ізраїлю за $2,3 млрд &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B7F09F87B4.png')"&gt;&lt;b&gt;🇷🇴&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Дві країни підписали рамкову угоду, за якою Бухарест придбає &lt;b&gt;системи ППО Ізраїлю з коротким та ультракоротким радіусом дії.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Контракти також покриють логістику, навчання та спорядження для систем ППО і розраховані на сім років. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;З початком повномасштабного вторгення росії до України у лютому 2022 року, до Румунії періодично залітають і навіть падають російські дрони. Зазвичай, румуни задіюють авіацію, але наземні мобільні комплекси ППО можуть бути значно дешевші та ефективніші &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Ймовірно, мова йде про вже культовий Залізний Купол (&lt;i&gt;збиває невеликі цілі на відстані 4-70 км&lt;/i&gt;) та Червоне Небо (Red Sky 2), яка розрахована на збиття БПЛА на відстані до 7 км&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15986</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:26:25 +0000</pubDate></item><item><title>ЦАГАЛу не вистачає 300 офіцерів на рівні командирів взводу і ще тисяч бійців - ЗМІ Ізраїлю </title><link>https://t.me/middle_east_review/15985</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;ЦАГАЛу не вистачає 300 офіцерів на рівні командирів взводу і ще тисяч бійців - ЗМІ Ізраїлю &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Армія оборони Ізраїлю вперше розкрила, скільки саме бійців їй не вистачає наразі для успішного виконання місій. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Наразі, ЦАГАЛу не вистачає 7500 солдатів та сержантів, 2500 бійців забезпечення в бою і, що найважливіше - до 300 бойових офіцерів від рівня командира взводу і вище. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;З останнім найгірша ситуація у інженерних частинах.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вперше було публічно визнано, що армія Ізраїлю "недостатньо велика з огляду на завдання, перед нею поставлені". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Головна причина - розширення військового часу. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Бронетанкові підрозділи збільшились на 30%, інженерно-саперні війська зросли   майже вдвічі, у багатьох піхотних бригадах теж створили нові загони&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;u&gt;Окрема графа це створення з нуля Східної дивізії і на її основі - прикордонних дивізій. &lt;/u&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Плюс, &lt;b&gt;значна кількість командирів ЦАГАЛу загинула в бою, була поранена, ще на реабілітації. Дехто вже не повернувся у лави АОІ&lt;/b&gt;, що створює дефіцит кадрів молодшого командного складу і вище.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Як визнали в армії для видання "Маарів", &lt;b&gt;заохотити або переконати  хорошого солдата пройти курси офіцерів доволі непросто&lt;/b&gt;. Тож взводи часто очолюють сержанти у статусі виконуючих обов'язків командирів, поки загону не знайдуть постійного командувача &lt;i&gt;(якщо знайдуть&lt;/i&gt;).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На рівні вище - у ротах - лідерів теж небагацько. &lt;b&gt;Багато з тих, хто є, прагне звалити у штаб чи на базу через виснаження і розлуку  родиною.&lt;/b&gt; Абсолютно це саме стосується і третього рівня - комбатів, які часто служать в резерві &lt;b&gt;вже по 400-450 днів без заміни чи відпочинку&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тим часом є інформація, що партія Нетаньягу "Лікуд" може піти на поступки харедім і нарешті проголосувати закон про (не) призов учнів єшив..  &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Зокрема, під загрозою звільнення голова комітету з оборони та міжнародних справ парламенту Юлі Едельштейн&lt;/b&gt;, який активно (&lt;i&gt;та ефективно&lt;/i&gt;) блокує просування законопроєкту (&lt;i&gt;текст харедім усе одно не подобається&lt;/i&gt;) в зал Кнесету&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15985</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:40:35 +0000</pubDate></item><item><title>"Навіжений, який постійно всіх бомбить"- у Білому Домі Трампа зростає приватне невдоволення діями Нетаньягу на Близькому Сході</title><link>https://t.me/middle_east_review/15984</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;"Навіжений, який постійно всіх бомбить"- у Білому Домі Трампа зростає приватне невдоволення діями Нетаньягу на Близькому Сході&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87BAF09F87B8.png')"&gt;&lt;b&gt;🇺🇸&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Видання &lt;a href="https://www.axios.com/2025/07/20/israel-syria-strikes-trump-netanyahu-divide" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);" rel="noopener" target="_blank"&gt;Axios &lt;/a&gt;випустило статтю на основі розмов з посадовцями команди Трампа, &lt;b&gt;де останні не приховували свого невдоволення прем'єром Ізраїлю та його діями, особливо атаками на Сирію та бомбардуванням єдиної католицької церкви у Газі.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"&lt;i&gt;Бібі вів себе, як навіжений, він же постійно всіх бомбить. Прямо, як дитина, яка вперто не хоче гарно поводитись&lt;/i&gt;", - процитувало видання одного з чиновників Трампа. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Відчуття таке, що там кожен день щось нове стається. Якого біса?" - запитав другий, передаючи загальний настрій команди. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Дональд Трамп здійснив "злий дзвінок" до Нетаньягу після атаки на церкву, вимагав пояснень і випуску заяви з вибаченнями&lt;/b&gt; (&lt;i&gt;що було зроблено, але бомбування релігійної споруди було, традиційно для Ізраїлю, списано на "помилку&lt;/i&gt;").&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Загалом, в команді президента США зростає скептицизм до лідера Ізраїлю та його регіональних дій. Та й Трампа ці дії вже неодноразово виводили з себе.&lt;br/&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;br/&gt;Згадаємо хіба що публічну, нефільтровану тираду наприкінці війни з Іраном, &lt;b&gt;коли Ізраїль хотів завдати масованого удару у відповідь на одну ракету, запущену в його бік. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Поведінка Ізраїлю теж не дає приводів думати інакше. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Пообіцявши спеціальному посланцю Трампа до Сирії, Тому Барраку зупинити авіаудари, АОІ завдала нових, включно з палацом президента Сирії&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Після чого, скарги до Овального кабінету полетіли від усіх, пише Axios: Саудів, Туреччини, Баррака і навіть Стівена Віткоффа. Такі дії Єрусалиму стали несподіванкою. А вже коли у Білому Домі глянули  новини..&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Президент не любить вмикати телевізор і бачити, як бомби падали на країну, з якою він хоче замиритися і дав монументальну обіцянку відбудувати", - пояснило Axios джерело, наближене до Трампа. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Під час останнього етнорелігійного конфлікту на півдні Сирії, за даними Сирійської обсерваторії з прав людини (SOHR), &lt;b&gt;загинуло більше 1000 людей: 336 бійців-друзів, 298 друзів-цивільних, 342 бійця державних служб безпеки та 21 бедуїн. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Наразі у Свейді триває перемир'я, бедуїни та сили державної безпеки Сирії вийшли з міста&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15984</guid><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:34:53 +0000</pubDate></item><item><title>Марш племен: бедуїни стягують ополчення до Свейди, де загинуло під 400 людей</title><link>https://t.me/middle_east_review/15983</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Марш племен: бедуїни стягують ополчення до Свейди, де загинуло під 400 людей&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Після виведення збройних сил нового сирійського режиму з південної провінції, ситуація там лише &lt;b&gt;погіршилася. Друзи та бедуїни поновили свої жорстокі міжусобні битви. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Більше того, племена, які досі складають більшу частину населення Сирії, &lt;b&gt;у складі до 50 тисяч людей зараз сунуть на Свейду. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Так, там всі "гарні", всі вчиняли злочини: друзи, бедуїни, сирійські війська, Ізраїль. І це (&lt;i&gt;а також втручання Ізраїлю у чисто внутрішні розбірки за територію, гроші та контрабас&lt;/i&gt;) підкинуло багато олії у вогонь. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Друзи майже відразу напали на бедуїнів, коли сили Дамаску вийшли. Ті, звісно, відповіли, але &lt;b&gt;покликали 40 племен з усієї Сирії, аби "провчити цих відступників"&lt;/b&gt; (&lt;i&gt;нагадаємо, що у друзів своя, специфічна версія ісламу з вірою в реінкарнацію, а більша частина населення Сирії - суніти).&lt;/i&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Перші сутички точилися у сільській місцевості Свейди та на кордоні з мухафазою Дараа, що призвело до вимушеного переселення. І все це "за відсутності ефективних дій уряду". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;У самому місті - напружений спокій, але майже немає води, електрика відсутня вже кілька днів, лікарні ж перетворилися на заповнені тілами морги. &lt;b&gt;За даними міжнародної організації з міграції, свої будинки на півдні Сирії втратили 80 тисяч людей. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Змінюється і саме соціальне тло регіону. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Секти та племена знову стають останніми способами виживання у таких умовах. Релігійна та кланова приналежність важить більше, ніж ефемерна національна єдність. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;А без неї, вакуум заповнює мстивий фанатизм, причому з обох сторін конфлікту. Зв'язок по крові стає важливішим, ніж по громадянству&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15983</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 17:01:15 +0000</pubDate></item><item><title>Депортація мільйонів афганців з Ірану до Афганістану створює кризу для обох держав - NYT </title><link>https://t.me/middle_east_review/15982</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Депортація мільйонів афганців з Ірану до Афганістану створює кризу для обох держав - &lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/16/world/middleeast/iran-deportations-afghanistan.html?smid=nytcore-android-share" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);" rel="noopener" target="_blank"&gt;NYT&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B7.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇷&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87A6F09F87AB.png')"&gt;&lt;b&gt;🇦🇫&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Видання NYT зробило статтю про один з головних наслідків 12-денної війни Ізраїлю проти Ірану: &lt;b&gt;депортацію афганців, багато з яких жили у Ірані поколіннями, а тепер залишені над прірвою.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Спільний кордон переходять приблизно 20 тисяч афганців щодня, вигнаних на хвилі репресій та ксенофобії із тим, що могли унести з собою. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Починаючи з січня, 1,4 млн афганців були депортовані з Ірану. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Особливо це посилилося після війни з Ізраїлем: &lt;b&gt;ще більше ніж 500 тисяч вигнали до Афганістану - країни, яка сама переживає гуманітарну та економічну кризу за другого правління талібів&lt;/b&gt; і має жорстокі закони щодо жінок і дівчат (&lt;i&gt;наприклад, повна заборона на освіту після шостого класу).&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Багато хто ніколи не жив у Афганістані або знає країну дуже спорадично. А тепер їх вивантажують на запруженому КПП Іслам Кала біля Герату &lt;b&gt;і далі їхня доля іранців вже не хвилює. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Для тих афганців, які мали родичів у Ірані, ситуація може стати катастрофічною: &lt;b&gt;ці люди залежали від переказів від своїх рідних, які неочікувано обірвалися&lt;/b&gt;. А тепер ще й самих родичів вигнали...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Наплив такої величезної людської маси поглибить й три інші кризи у Афганістані: медичну, житлову та кризу безробіття. Більше половини населення країни у 41 млн живе на гумдопомогу.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"У нас нічого нема, - сказав NYT62  будівельник Мохаммад Акхунзаде, який 42 роки зі своїх 61 працював у Ірані. - І нам нікуди йти". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Іран, своєю чергою, втрачає велику та кваліфіковану (&lt;i&gt;хоч і для важкої праці&lt;/i&gt;) &lt;b&gt;робочу силу, яку невідомо ким тепер замінювати. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Загалом, в Ірані було 4 млн афганців, згідно з даними агентства ООН зі справ біженців. Хоча Тегеран наголошує, що реальна цифра ближча до 6 млн - багато хто жив без документів. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Афганці мають право селитися лише у 10 з 31 іранської провінції і зазвичай їх наймають на важкій або некваліфіковані роботи. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Уряд Ірану назвав причиною виселення "нездатність подальшого  утримування  та асиміляції афганських біженців, зважаючи на нашу власну економічну кризу, зокрема, нестачу води та газу". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але по факту їх зробили цапами-відбивайлами, бо на когось треба було скинути провину за поразку. &lt;b&gt;І тут афганці стали зручною та легкою мішенню. Може вони узагалі зрадники й допомагали ворогу, га? &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Без жодних доказів, пише NYT, афганцям закидали співпрацю з США та Ізраїлем, підготовку терактів, захоплення військових об'єктів та створення дронів (!). &lt;b&gt;Ті з них, хто ще живе в Ірані, стикається зі хвилями хейту онлайн та на вулицях і навіть нападами. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Їх можуть не обслуговувати у банках, пекарнях, госпіталях, не пускати до шкіл, принижувати на роботі і так далі. &lt;b&gt;Населення Ірану свято вірить у пропаганду режиму. &lt;br/&gt;&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Але це не лише Іран. Те саме сталося і у Пакистані - там теж з 1 млн афганців змусили покинути країну. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На фоні зменшення рівня допомоги від США, &lt;b&gt;гуманітарні організації можуть фінансувати лише 1/5 від потреб Афганістану&lt;/b&gt;. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;За останні кілька місяців, зазначає NYT, &lt;b&gt;400 медичних центрів по всій країні закрилися&lt;/b&gt;. З освітою, як ви розумієте, справи далеко не краще.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15982</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 12:17:47 +0000</pubDate></item><item><title>Три останні твердині Хамасу, які Ізраїль ще не переміг </title><link>https://t.me/middle_east_review/15981</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Три останні твердині Хамасу, які Ізраїль ще не переміг &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B5F09F87B8.png')"&gt;&lt;b&gt;🇵🇸&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;У Секторі Газа, пише газета "Єдіот Ахронот", є три останні центри впливу Хамасу, до яких Ізраїль ще не дотягнувся.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;А з активними перемовинами про чергове перемир'я, невідомо, чи дотягнеться узагалі (&lt;i&gt;а значить, війна буде тривати довше, бо і це перемир'я порушать&lt;/i&gt;).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Перша з трьох останніх цитаделей Хамасу розташована &lt;b&gt;у Газа-сіті, де-юре столиці Сектору. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Особливо у центрі та на заході міста: велелюдний район "Аль-Шаті", район висоток "Аль-Рімал" та просто величезний район "Аль-Сабра". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Друга цитадель: &lt;b&gt;табір переміщених осіб біля узбережжя моря під назвою "Аль-Мавасі" біля Рафаху на півдні Гази&lt;/b&gt;. Це доволі родючий район, &lt;b&gt;який до 2023 року використовували, як сільськогосподарські землі&lt;/b&gt;. Але зараз район відомий, як "місто Хамасу", хоч і оголошений ЦАГАЛом "безпечною зоною" (&lt;i&gt;яку, тим не менш, періодично все одно атакували).&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Третя цитадель: &lt;b&gt;центр Гази,особливо райони Нусейрат та Дейр-ель-Балах.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Вважається, що більшість живих заручників та тіла загиблих утримуються саме там, під охороною останніх боєздатних сил Хамасу.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;"Єдіот Ахронот" вважає, що для подолання лише &lt;b&gt;третьої цитаделі потрібні дві дивізії та місяці боїв.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Газета зацитувала командира АОІ, який припустив, що "&lt;b&gt;воювати доведеться впродовж п'яти років,&lt;/b&gt; щоб зберегти наші досягнення".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Він, втім, пішов ще далі, заявивши, що "&lt;b&gt;війна проти Хамасу - вічна битва,&lt;/b&gt; як і на Західному березі річки Йордан". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Наскільки вічною вона насправді буде, зможемо побачити вже найближчим часом&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15981</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 09:38:50 +0000</pubDate></item><item><title>Від Дамаску до кордону: Ізраїль створює у Сирії демілітаризовану зону </title><link>https://t.me/middle_east_review/15980</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Від Дамаску до кордону: Ізраїль створює у Сирії демілітаризовану зону &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нетаньягу заявив, через день після бомбардувань Сирії, що Ізраїль &lt;b&gt;продовжить нав'язувати режиму Аш-Шараа дві свої червоні лінії&lt;/b&gt;. Навіть військовими методами, якщо треба буде.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Перша з них: ми &lt;b&gt;демілітаризуємо територію між Голанськими висотами та горами друзів на південь від Дамаску.&lt;/b&gt; - заявив прем'єр Ізраїлю. - Друга - захист наших братів, які живуть в цих горах".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нетаньягу додав, що Ізраїль "&lt;b&gt;не дозволить збройним силам Сирії  спускатися на південь від Дамаску&lt;/b&gt;, щоб завдавати шкоди друзам в Джебель Друз*". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i&gt;* Джебель Друз - тут Нетаньягу має на увазі не стільки географічний регіон, скільки автономну державу народності друзів, яка існувала у межах французького мандату у 1921-1936 роках зі столицею у Ес-Сувейді.&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Режим Ахмеда Аш-Шараа, за словами Нетаньягу, порушив обидві червоні лінії. Перемир'я, за яким сил Дамаску покинули Свейду, було досягнуто силою, яку продемонстрував Ізраїль, наголосив Бібі&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15980</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:18:31 +0000</pubDate></item><item><title>Ультраортодокси можуть піти у внутрішню еміграцію, якщо не вийде домовитися з коаліцією Нетаньягу </title><link>https://t.me/middle_east_review/15979</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Ультраортодокси можуть піти у внутрішню еміграцію, якщо не вийде домовитися з коаліцією Нетаньягу &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Цікава колонка у виданні Walla від Шломо Фішера, соціолога, старшого наукового співробітника Інституту єврейської народної політики.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Бачачи, що ні тиск ні погрози особливо не діють на Нетаньягу та його прибічників і що закону про звільнення харедім від призову до лав АОІ й досі немає (&lt;i&gt;принаймні такого, який би 100% їх задовольнив&lt;/i&gt;), ультрарелігійні кола шукають вихід. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;І ним може бути повернення до самоізоляції спільнот, невтручання у соціальне та політичне життя Ізраїлю, по факту - вихід із проекту побудови сіонізму. Так було до 1977 року. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Згідно з доктриною харедім, вони вважають себе "Шееріт ГаПлейта" - "&lt;b&gt;групою,що вижила" серед модернізації, секуляризації та зростання націоналізму. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Мовляв,лише вони залишилися вірними Торі і Богу. А отже, від сучасного світу треба відсторонитися: власні садочки, школи, єшиви, соціальні та медичні центри, синагоги та побут. Все це &lt;b&gt;хоч і побудовано всередині суспільства Ізраїлю, але діє паралельно, майже не перетинаючись зі світськими громадянами. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Тобто харедім вважають, що перебувають "у вигнанні" навіть серед братів-євреїв.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;То що ж сталося у 1977, що радикальні віруючі увійшли в політику, яку вони так не люблять? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Їх покликав новий прем'єр країни Менахем Бегін, пообіцявши звільнити єшиботників (&lt;i&gt;тих, хто вивчає Тору в єшивах&lt;/i&gt;) від призову до армії. &lt;b&gt;Як бачите, обіцянка не виконана й досі. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Проблема у тому, що в Ізраїлі зазвичай доволі широкі коаліції, куди входять центристи та світські партії, &lt;b&gt;які проти повного звільнення від служби для харедім.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Останні погодилися чекати на повністю правий уряд, куди навіть увійшли, але &lt;b&gt;й він за останні два роки не спромігся кодифікувати звільнення&lt;/b&gt;. Тепер проти був сам прем'єр Нетаньягу, як лідер "Лікуду".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тому знову ширяться розмови про перехід у &lt;b&gt;внутрішню опозицію до "структури та цінностей сіоністької держави". &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Харедім, &lt;b&gt;які були засновані, як елітна група з вивчення Тори, звикли виживати у скруті&lt;/b&gt;, навіть без державного фінансування і сучасних благ, як-то кав'ярні, відпустки.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хай нас буде менше, але кращих - стара логіка може повернутися. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Бо те, у що перетворюється Ізраїль зараз, на думку харедім, не може бути для них справжнім домом.. &lt;b&gt;що праві, що ліві, вже давно "відкинули Тору та послуговуються іноземними ідеологіями". &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нетаньягу он став релігійним лише коли знадобилися голоси для коаліції &lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9885.png')"&gt;&lt;b&gt;😅&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15979</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 11:51:22 +0000</pubDate></item><item><title>Іракський Курдистан наразі втрачає 200 тисяч барелів нафти на добу через атаки БПЛА на їхню нафтову інфраструктуру </title><link>https://t.me/middle_east_review/15978</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Іракський Курдистан наразі втрачає 200 тисяч барелів нафти на добу через атаки БПЛА на їхню нафтову інфраструктуру &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B6.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇶&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Неспокійно не лише в Ізраїлі та Сирії, а також в Іраку. &lt;b&gt;Точніше, у регіоні Курдистан,багатому на нафту.  Останніми днями там сталися атаки безпілотників на нафтову інфраструктуру. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вважається, хоча офіційно це не підтверджено, що &lt;b&gt;ці дрони запускаються угрупованнями, близькими до влади у Багдаді&lt;/b&gt;. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i&gt;Але наразі ніхто не взяв на себе відповідальність. &lt;br/&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Втім, треба також розуміти, що у Іраку зараз триває передвиборчий сезон, тож ці атаки можуть бути частиною спланованої кампанії проти курдських політиків. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Втрати через пошкодження складають &lt;b&gt;200 тисяч барелів на добу.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Як написав у соцмережі Х заступник керівника апарату прем'єра Курдистану Масрура Барзані Азіз Ахмад, "влучання були на п'яти нафтових полях, включаючи дві локації, де керують американці".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Він продовжив, що ця нафта "підтримує світло в оселях та роботу уряду", &lt;b&gt;без неї інфраструктура та виживання регіону "висить на волосині".&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i&gt;Американців виживають з Курдистану, "щоб економічно  задушити нас", додав Ахмад. &lt;br/&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;Накинувши, втім і на США. &lt;b&gt;Мовляв, американці довгий час відмовлялися надавати нафтовидобутку захист і ось до чого це призвело&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15978</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:56:58 +0000</pubDate></item><item><title>Ізраїль бомбив будівлю Генштабу Сирії та палац президента у Дамаску. Є загиблі та поранені. </title><link>https://t.me/middle_east_review/15977</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Ізраїль бомбив будівлю Генштабу Сирії та палац президента у Дамаску. Є загиблі та поранені. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87AEF09F87B1.png')"&gt;&lt;b&gt;🇮🇱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Є вірогідність проведення наземної операції під  прикриттям захисту народності друзів у прикордонні та у провінції Свейда&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Область операції: до 60 км, тобто може досягти околиць Дамаску. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Геополітика Ізраїлю: захист друзів - лише прикриття. &lt;u&gt;Ізраїль хоче звести так званий "Коридор Давида" від окупованих ним Голанських висот і аж до кордону з Іраком.&lt;/u&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Тобто глобально переглянути мапу Близького Сходу, забезпечити країну нафтою та водою та символічно розширити Ізраїль до того, яким він був у Біблії. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Якщо в процесі впаде нинішній уряд Сирії - приємний бонус&lt;/b&gt;. За Аш-Шараа ніхто у Ізраїлі сумувати точно не буде. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Локальний контекст: серед друзів Сирії є одна фракція, що не підкорилася вимогам Дамаску і наразі у відкритому протистоянні з урядом Ахмеда Аш-Шараа. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Її очолює Хікмат Аль-Хіджрі - дуже неоднозначний шейх. &lt;b&gt;Він має зв'язки з колишнім режимом Асада та Ізраїлем та  торгівлею наркотиком каптагоном, який фінансував Асада. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ізраїль у Сирії: у буферній зоні, яку Ізраїль захопив після падіння Асада у грудні 2024, &lt;b&gt;порушивши угоду про розмежування від 1974 року&lt;/b&gt;, та в частково окупованих районах Голан, гори Хермон, Дараа та Кунейтри, &lt;u&gt;як гриби після дощу зростають військові бази,аеродроми та логістичні хаби ЦАГАЛу&lt;/u&gt; (&lt;i&gt;так, якщо хто не знав, Ізраїль окуповує і частину півдня Сирії&lt;/i&gt;). &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Як пише видання Erem News, операції передуватимуть авіаудари (вже є) та повітряне десантування у Свейді під керівництвом друзів, які служать у АОІ. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Багато з них просто пішки перейшли кордон, щоб захищати своїх братів та родичів. Ситуація залишається вкрай напруженою&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15977</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 15:13:42 +0000</pubDate></item><item><title>Дамаск оголошує загальну мобілізацію сил безпеки для захоплення контролю над провінцією Свейда - Erem News </title><link>https://t.me/middle_east_review/15976</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Дамаск оголошує загальну мобілізацію сил безпеки для захоплення контролю над провінцією Свейда - Erem News &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ситуація біля кордону з Йорданією продовжує стрімко розвиватися. Джерела Erem News у розвідці Сирії розповіло виданню, що "сирійська влада оголошує загальну мобілізацію бійців у всіх провінціях для наступу на Свейду".&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Erem News нагадує, що до такого ж кроку столиця вдалася під час війни за узбережжя у березні, коли загинули 1700 мирних алавітів&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Угруповання у Свейді мають час &lt;b&gt;до заходу сонця сьогодні, щоб повернутися до попередньо укладеної угоди про перемир'я.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Держава не поступиться і встановить контроль незалежно від ціни", - наголосило джерело. Завдання шкоди бійцям загальної безпеки та Міноборони, "особливо нашій молоді", &lt;b&gt;не може залишитися безкарним, підкреслили з Дамаску. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ізраїль, своєю чергою, закидає владі Аш-Шараа "знищення меншин" &lt;b&gt;і вдарив по будівлі Генштабу у столиці&lt;/b&gt;. Друзи мігрують як до Ізраїлю, так і до Сирії, спричиняючи прикордонний хаос. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Бойовики-друзи відновили свої позиції у більшості районів, куди заходили сили загальної безпеки Сирії&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15976</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 11:58:18 +0000</pubDate></item><item><title>Свейда, Латакія та Ракка: Сирія знову у вогні конфліктів </title><link>https://t.me/middle_east_review/15975</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Свейда, Латакія та Ракка: Сирія знову у вогні конфліктів &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F87B8F09F87BE.png')"&gt;&lt;b&gt;🇸🇾&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Останні кілька днів принесли справжній вибух насилля у Сирії, &lt;b&gt;від півдня - мухафаз Свейда та Латакія, і аж до східної Ракки. Друзи, курди, сили нового режиму, удари Ізраїлю - Сирія знову у вогні. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Свейда: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;головна арена протистояння - південна провінція Свейда, що лежить на схід від Дамаску, біля кордону з Йорданією. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Одне з головних міст народності друзів у Сирії розриває внутрішній конфлікт між друзами, бедуїнами і - тепер вже - силами президента аш-Шараа.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Один з лідерів друзів, шейх Хікмат Аль-Хіджрі, &lt;b&gt;вже відмовився присягати Дамаску раніше&lt;/b&gt;. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тож його фракція почала битву у міських районах, здебільшого &lt;b&gt;покладаючись на смертельні засідки. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Також на стороні друзів традиційно виступив Ізраїль, який пообіцяв захищати цю меншину, бо теж має друзів у складі свого населення.&lt;br/&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;br/&gt;АОІ завдала ударів по силам Дамаску, зриваючи їхні операції - &lt;b&gt;які Єрусалим розцінює, як напади на дружню народність.&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Правий політик Ізраїлю, Аміхай Шиклі, навіть закликав ліквідувати Аш-Шараа. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тим часом, у густонаселених районах Свейди літали дрони, мінометні снаряди, ракети РСЗВ "Град" і працювала артилерія,  &lt;b&gt;ніби це розпал громадянської війни ще за Башара Асада. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;На ранок 16 липня у Свейді 248 загиблих: 68 бойовиків друзів (21 з них - польова страта), 28 мирних жителів, 18 бедуїнів, 138 співробітників сил безпеки режиму&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тисячі жителів втекли з міста. У чоловіків-друзів прибирали вуса - символ приниження. Є повідомлення про пограбування будинків, викрадення жінок (&lt;i&gt;друзи - дуже закрита релігійна громада, шлюби з "іновірцями" заборонені&lt;/i&gt;).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Все більше і більше втручання Дамаску нагадувало з упокорення друзів, а не встановлення порядку. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ракка: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;У місті Ракка, яке колись було столицею Ісламської Держави, картина трохи інша. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;Тут Дамаск зіткнувся з курдами з Сирійських Демократичних Сил (СДС), які користуються підтримкою США. СДС вивели свої сили у Ракку і зайняли ключові мости та площі.&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Незважаючи на триваючі перемовини між Дамаском та Рожавою про мир та інтеграцію СДС до лав Міноборони Сирії, на землі все далеко не мирно.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Був вибух на газовому заводі, у місті Табака стався заколот у в'язниці, звуки вибухів лунали у місті Ракка.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Провінція перебуває у стані гострої напруги. &lt;b&gt;Посланець Трампа до Сирії Том Баррак закинув СДС невиконання угоди з Дамаском про інтеграцію. &lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Латакія: &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;прибережна мухафаза лишається розсадником останніх лояльних Асаду сил за активної підтримки росії. &lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тут сталися зіткнення після нападу на штаб-квартиру кримінальної безпеки залишків сил, лояльних колишньому режиму. Але це скоріше було спробою відволікти урядові сили від подій у Свейді та посилити тиск на столицю&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15975</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 09:13:30 +0000</pubDate></item><item><title>Послання на ракетах Ізраїлю під час війни з Іраном від жінок-техніків АОІ (джерело - акаунт Х військового аналітика Джо Трузмана) </title><link>https://t.me/middle_east_review/15973</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;&lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Послання на ракетах Ізраїлю під час війни з Іраном від жінок-техніків АОІ (джерело - &lt;a href="https://x.com/JoeTruzman/status/1945216486726902176?t=FzUp4k5ROjSCKKFBPESo6Q&amp;amp;amp;s=19" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);" rel="noopener" target="_blank"&gt;акаунт Х&lt;/a&gt; військового аналітика Джо Трузмана) &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;1) У пам'ять Махси Аміні - у 2022 році моральна поліція Ірану затримала та жорстко вбила молоду іранку Махсу Аміні за відмову одягнути хіджаб на вулиці, як велять релігійні правила. Це сколихнуло країну та викликало потужні, але криваво придушені протести&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2) У пам'ять бога веселки - це про 9-річного хлопчика Кіана Пірфалака, якого вбили на ринку міста Ізе у машині батьків під час протестів проти вбивства Махси Аміні. На його могилі зображена веселка&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/middle_east_review/15973</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 20:45:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>