<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>ТГК и метафан</title><link>https://t.me/s/metaTCG</link><description>Latest: ТГК и метафан</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>uk</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 19:32:06 +0000</lastBuildDate><item><title>А самое страшное что все это на фоне войны. Которая никуда не девалась.</title><link>https://t.me/metaTCG/1667</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;А самое страшное что все это на фоне войны. Которая никуда не девалась.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1667</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:34:59 +0000</pubDate></item><item><title>И да, еще к вопросу о том, что делают русские. Лучше всего у них получается размывать определения - и это все при иллюзии страшного буквоедства. </title><link>https://t.me/metaTCG/1666</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;И да, еще к вопросу о том, что делают русские. Лучше всего у них получается размывать определения - и это все при иллюзии страшного буквоедства. &lt;br/&gt;Вот мол у нас все очень по закону. Но как-то так получается что закона о ЧВК нет в России вообще, и наемничество криминализировано до сих пор. Закон о ЧОПах есть и написан он крайне инетерсно - под девяностые годы как раз. В 2026 вступит новый в силу, но это уже другая история. &lt;br/&gt;ЧОПы при крупных корпорациях мы назовем ЧВК и пошлем их за границу. &lt;br/&gt;Руководить ими будет всеми ГУ ГШ, но называться это будет все ЧВК. &lt;br/&gt;А частных армий в самой России нет, не перепутайте. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Да у любого нормального человека от этого зубы сведет на третьем предложении. И мне в принципе не удивительно что все спускают на тормозах эти вопросы терминологии и не дают себе труда говорить правильно. Что-то вроде - "да ЧВК-ЧВК, только уже хватит это рассказывать". &lt;br/&gt;Не удивляет, нет. Раздражает. Потому что где нет точности определений, там люди мертвые потом. &lt;br/&gt;Я таких стран вам могу назвать много. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Зато вместо этого кричать "а вот в США блеквотер, вы не понимаете", который давно так не называется - это да, это русские первые. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но я не могу не признать что такое размытие определений не просто удобно, а ОЧЕНЬ удобно размывающему.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1666</guid><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 20:30:57 +0000</pubDate></item><item><title>Не понимаю, что так удивляет про Меланию и вообще про первых леди. </title><link>https://t.me/metaTCG/1665</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Не понимаю, что так удивляет про Меланию и вообще про первых леди. &lt;br/&gt;Всем, про чье будущее у родителей были хоть какие-то амбиции, с очень юных лет говорят что нельзя выходить замуж\жениться на ком попало. Потому что это важно - с кем жить. Даже не для статуса и не для каких-то формальных признаков, хотя и для них тоже - для образа мышления. И глобально - для будущего. Можно расти из-за того, кто рядом, можно опрощаться и упрощаться, вплоть до оскотинивания. И конечно же это так или иначе влияет на решения - речь не идет о том, что кто-то кому-то дает советы в постели или что-то подобное. Это просто фон, в котором находишься и живешь. И он ВЛИЯЕТ. &lt;br/&gt;А институт первых леди - вообще вещь в наших широтах недооцененная. Например наша Елена Зеленская ОЧЕНЬ помогла наладить в самом начале президентства Зеленского Украине отношения с одной из ключевых стран-союзниц. &lt;br/&gt;И в целом она очень много делает правильных и полезных вещей. И очень многое в успехах нашей неформальной дипломатии - ее заслуга. &lt;br/&gt;(и да, всем прекрасно известно что я не была и не являюсь фанаткой Владимира Зеленского, но не признавать правду нельзя).&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1665</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 11:30:28 +0000</pubDate></item><item><title>Когда-то в Америке, я даже помню после чего (после слушаний в Конгрессе), я додумалась до того что главный орган в РФ, ответственный за геополитику - это ГУ ГШ сегодня. </title><link>https://t.me/metaTCG/1664</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Когда-то в Америке, я даже помню после чего (после слушаний в Конгрессе), я додумалась до того что главный орган в РФ, ответственный за геополитику - это ГУ ГШ сегодня. &lt;br/&gt;И что геополитику\внешнюю политику русские заменили концептом безопасности. &lt;br/&gt;Потом, через время, я додумалась до того что тут надо приписать префикс - ГОС. Госбезопасности. &lt;br/&gt;Потом, еще через время, после определенных переговоров, я додумалась до того что отказ русских от внешней политики это то что более чем устраивает большую фигуру на доске - т. е. Китай. &lt;br/&gt;А сегодня я додумалась до того, что напихав ГУ ГШ несвойственных функций, Россия не могла не ослабить ее главную функцию - собственно, военной разведки. &lt;br/&gt;В принципе, из нынешних букв и явствует то, о чем говорят те кто разбираются - это не собственно военная разведка. Да и в самом русском определении данного органа это русским по белому написано. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И тут вот есть бооооольшое поле для работы. &lt;br/&gt;Точнее как. &lt;br/&gt;Доска. Игровая.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1664</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 01:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>То, как русские сейчас пишут\снимают свои похороны - это микс из похорон больших югославских боссов и рассказов о похоронах Дзержинского (там такие апокрифы, ооо). </title><link>https://t.me/metaTCG/1663</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;То, как русские сейчас пишут\снимают свои похороны - это микс из похорон больших югославских боссов и рассказов о похоронах Дзержинского (там такие апокрифы, ооо). &lt;br/&gt;Про похороны Старовойта у Колесникова сосвсем уж неприличная заметка, в которой только не хватает финальной реплики в духе "крутите барабан, господа". &lt;br/&gt;Очень любуются смертью. Очень она им нравится. И не просто несет блины на блюдце - смерть у них причесывается на прямой пробор, надевает костюм чиновницы на тело содержанки и говорит "что вы, уважаемый, не тридцать седьмой же, все свои люди, будет бравурно и красиво - не две строчки".&lt;br/&gt;А по факту большинству не достается ни одной.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1663</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 22:49:15 +0000</pubDate></item><item><title>Вчера в эфире меня спросили о том, почему же мы раньше не парализовали россисйкое авиасообщение. Я сперва стала в тупик, а потом быстро сказала что раньше и не долетали мы вообще-то. </title><link>https://t.me/metaTCG/1662</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Вчера в эфире меня спросили о том, почему же мы раньше не парализовали россисйкое авиасообщение. Я сперва стала в тупик, а потом быстро сказала что раньше и не долетали мы вообще-то. &lt;br/&gt;И в этом вопросе и в этом ответе очень много. Мы просто живем внутри войны, и вынуждены очень быстро адаптироваться к ней и ее поворотам. И уже не сильно помним что когда-то наши беспилотники не летали так далеко. А еще когда-то водные дроны не были нашей реальностью. И все это было сравнительно недавно. &lt;br/&gt;Мы буквально живем внутри истории и меняем ее. &lt;br/&gt;И это очень созвучно наконец пришедшему ко мне пониманию, что тот факт что за последний год мне приходилось встречаться с очень серьезными людьми за пределами Украины и говорить с ними о России, и вопросы задавали мне - это не хорошо и не плохо. Это вот такая реалия. Что равно не знает ничего никто из них - не важно, в каком они звании, и какие должности занимали и занимают. Мы в принципе тут равны - министры и тридцатилетний гражданский аналитик. Где-то у меня даже есть преимущество - я в материале живу буквально. &lt;br/&gt;Мир радикально изменился с 2014 года - в том что касается безопасности, кризиса институций, за нее отвечающих, ответственности и правил. Война как таковая радикально изменилась с 2022. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И дай бог чтобы нам хватало сил изменения рефликсировать, и обобщать опыт - для себя и с тем, чтобы быть максимально интересными союзникам. И продавать полный цикл экспертизы по обороне и безопасности. Потому что когда этого не делаем мы, это делает Россия. Увы.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1662</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 21:55:44 +0000</pubDate></item><item><title>Ваш Ильдар Ахметов не Ахметов а Ахмеров. </title><link>https://t.me/metaTCG/1661</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Ваш Ильдар Ахметов не Ахметов а Ахмеров. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хорошо бы если да, это серьезный человек.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1661</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 15:37:05 +0000</pubDate></item><item><title>В этом во всем меня интересуют две вещи.</title><link>https://t.me/metaTCG/1660</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;В этом во всем меня интересуют две вещи.&lt;br/&gt;Как РФ проявится в своих военных союзнических отношениях с Ираном - а там же все красиво, там договор имеется, и даже в силу вступил.&lt;br/&gt;Второе - когда будут разорваны наши дипотношения с Ираном. Никогда?&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1660</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:37:37 +0000</pubDate></item><item><title>Господи. И вот мы дошли до "Вагнер уходит из Мали, а Африканский корпус" их заменяет". </title><link>https://t.me/metaTCG/1659</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Господи. И вот мы дошли до "Вагнер уходит из Мали, а Африканский корпус" их заменяет". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ну ебаный ты по голове. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ну ребята. Этот Вагнер и Африканский Корпус - они оба с нами в одной комнате? &lt;br/&gt;Вагнер - это кто?&lt;br/&gt;А АК - это кто? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Это и то, и то - ГУ ГШ. И они как раз никуда из Мали не уходят. За Мали сейчас отдувается один из самых неглупых командиров того, что принято было называть Вагнером. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Другой вопрос, если бы было сказано, что вот та часть того что принято было называть группой Вагнера, но ушла под Росгвардию (да, такое тоже было!), была немного размотана на этом направлении, и туда зашел товарищ Аверьянов с товарищем Евкуровым, а не дурачок Лотос (ака Антон Елизаров) - это был бы разговор. Но это все равно не называется - "вагнер уходит, АК заходит, все такое разное, все такое вкусное". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда-нибудь я доживу до дня, когда русские перестанут создавать ложные сущности, а мы перестанем повторять что каждая ложная сущность, ими созданная, это - "вы не понимаете, это другое совсем". Или нет. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;По поводу ложных сущностей был недавно очень показательный кейс. Но вот блять даже рассказывать не хочется - когда вижу в очередной раз вот такие заголовки. И вообще - рассказывать хочется все меньше в паблик, потому что дискуссия - ну вот она вот такая. И уровень у нее ну вот такой.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Буквально - ну как не стыдно не знать что Рихард и Вагнер - это два разных человека.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1659</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 22:43:28 +0000</pubDate></item><item><title>Это, конечно, очень по-русски - автор одного из самых популярных каналов об Африке в жанре "популярная африканистика от русского политтехнолога" - нацист, отсидевший за убийство темнокожего иностранца.  </title><link>https://t.me/metaTCG/1658</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Это, конечно, очень по-русски - автор одного из самых популярных каналов об Африке в жанре "популярная африканистика от русского политтехнолога" - нацист, отсидевший за убийство темнокожего иностранца.  &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вот я хотела бы такое может выдумать - для "демонизации врага". Но мне и выдумывать не надо, оно все так и есть - по свидетельствам очевидцев, что называется. &lt;br/&gt;Нарочно не придумаешь, буквально.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1658</guid><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 23:56:26 +0000</pubDate></item><item><title>Что бы ни делали мы в этой войне с 2014, отвечаем мы. </title><link>https://t.me/metaTCG/1657</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Что бы ни делали мы в этой войне с 2014, отвечаем мы. &lt;br/&gt;Потому что напали на нас. &lt;br/&gt;А отвечать мы можем так, как нам на то хватит сил и средств. Умения - не говорю. Умения нам хватает. И гуманизма у нас с избытком - мы как сторона не атакуем гражданских. В отличие от. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Увижу еще раз слово "ответка" - кстати, все вот эти "-ка" - маркер сниженной культуры - просто буду удалять. &lt;br/&gt;Спасибо.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1657</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 14:44:06 +0000</pubDate></item><item><title>⚡ В нас вийшло дуже велике та важливе інтерв'ю </title><link>https://t.me/metaTCG/1656</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;&lt;b&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/E29AA1.png')"&gt;&lt;b&gt;⚡&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; В нас вийшло дуже велике та важливе інтерв'ю &lt;br/&gt;&lt;/b&gt;&lt;a href="https://t.me/metaTCG" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);" rel="noopener" target="_blank"&gt;&lt;b&gt;&lt;br/&gt;Марія Кучеренко &lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;— одна з найавторитетніших аналітиків, які досліджують політику Росії та механізми окупації. Експертка з теми реінтеграції, пропаганди, інформаційних впливів і внутрішньої логіки держави-агресора. Очолює напрям російських студій у Центрі ініціатив фонду "Повернись живим". Вона народилася в Запоріжжі, але вся її професійна діяльність нерозривно пов’язана зі сходом України, Кримом і війною, що триває вже дванадцятий рік.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Видання “ТРИБУН” поговорило зі спеціалісткою — про зміну риторики США, можливу заморозку конфлікту, російські спецслужби, окупацію, перспективи українського сходу після війни й фатальні помилки, яких Україна не має права допустити.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Читайте за&lt;/b&gt;&lt;a href="https://tribun.com.ua/uk/120715-mi-svoe-povernemo-marija-kucherenko-pro-sxid-okupatsiju-ta-rosijski-spetssluzhbi" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);" rel="noopener" target="_blank"&gt;&lt;b&gt; посиланням&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1656</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:04:29 +0000</pubDate></item><item><title>Знаете, вот есть этот отвратительный советский ксенофобский и мизогинный армейский постфольклор. </title><link>https://t.me/metaTCG/1655</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Знаете, вот есть этот отвратительный советский ксенофобский и мизогинный армейский постфольклор. &lt;br/&gt;Который про "жопу у товарища", Мачулищи и кладбище и так далее. &lt;br/&gt;И вот про украинцев говорилось примерно следующее - "(перйоративно на украинца на букву х) без лычки - как пизда без затычки". &lt;br/&gt;Что должно было как бы символизировать что карьеру в СА делали в основном украинцы. Потому что были умные и способные. И потому что стремились. &lt;br/&gt;И я вот всю дорогу не понимаю - что, собственно, сейчас в наших военных способностях удивляет русских. Вы же сами это придумывали все эти годы, хотя наши таланты всегда были обусловлены тем, что чтобы получить свое очередное звание или поступить в Академию, мы всегда должны были стараться и быть в десять раз смелее чем любой руссикй. &lt;br/&gt;Куда-то же эти люди и этот ресурс должен был бы деться, не так ли? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Иными словами, перефразируя понятным русским языком, в духе их же постфольклора - что с ебалом? В целом, все логично же.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1655</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Знаете, если мы будем строить свою риторику как страны на нытье - это не только не поможет нам ни с Трампом, ни с другими иностранными партнёрами, но и будет размывать нас изнутри. </title><link>https://t.me/metaTCG/1654</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Знаете, если мы будем строить свою риторику как страны на нытье - это не только не поможет нам ни с Трампом, ни с другими иностранными партнёрами, но и будет размывать нас изнутри. &lt;br/&gt;Вот этот тон "какие мы бедные-несчастные" вообще не звучит хорошо.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Мы не бедные-несчастные. Мы как страна воюем и успешно воюем уже 11 лет - иначе нас бы уже не было. Кто бы смог так же? Хоть с помощью, хоть без? Вот с этим чувством и осознанием надо выходить на публичные мероприятия. Или не выходить вообще. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нытье не любит никто.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1654</guid><pubDate>Thu, 29 May 2025 09:32:19 +0000</pubDate></item><item><title>Я не могу понять охов и ахов каждый раз как в Америке что-то говорят. Что конкретно из того, что там говорят, является для нас новым? Что санкции новые вводить не хочется? Что хочется делать бабки с РФ в рамках общего процесса про "делать бабки"? (кстати, если знать, чья эта цитата, то многое в успехах российской дипломатии станет на свои места, т.к. это основные принципы вербовки в любую разведку - бабки, бабы, тщеславие)</title><link>https://t.me/metaTCG/1653</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Я не могу понять охов и ахов каждый раз как в Америке что-то говорят. Что конкретно из того, что там говорят, является для нас новым? Что санкции новые вводить не хочется? Что хочется делать бабки с РФ в рамках общего процесса про "делать бабки"? (кстати, если знать, чья эта цитата, то многое в успехах российской дипломатии станет на свои места, т.к. это основные принципы вербовки в любую разведку - бабки, бабы, тщеславие)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Единственное, что важно здесь сказать и понять для себя - у нас нет выбора между вести войну или не вести войну. Здесь не Югославия - мы не делим территории вот сейчас и не пытаемся определить границы. На нас напали и нас хотят уничтожить. И будут продолжать это столько, сколько смогут. Дело не в Херсонской и Запорожской области. Как раньше дело было не в Донецкой и Луганской, не в Крыме и не в Севастополе. Дело в том что нас, по мнению РФ, не должно быть. Ни в геополитическом, ни в человеческом, способном к сопротивлению, измерении. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И потому нет и не может быть никаких "договоров посредине". Нет и не может быть никакой "войны, в которой обе стороны не выиграют". &lt;br/&gt;Нет и не может быть никакого бреда про "вот мы сейчас заморозимся, да как перевооружимся за паузу" - потому что никакой паузы никто никому не даст. Война не останавливается. Как не останавливалась все эти 11 лет. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Потому нам как стороне воевать дальше. &lt;br/&gt;Тем, кому положено убеждать наших уважаемых партнеров - убеждать дальше. И никому не интересно что вы (на самом деле - мы) устали. &lt;br/&gt;Тем, кто занимается противником - тянуть эту лямку столько, сколько сможем тянуть. Или пока не сдохнем. За нами придут другие и будут тянуть дальше. &lt;br/&gt;Я для себя это давно приняла и эмоций у меня это вызывает очень мало. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И это не о том, чтобы "призывать к войне", "декларировать ястребиную риторику на диване" и так далее. Это о том, что у нас как у стороны, к сожалению, нет выбора. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И никакой Трамп на это никак повлиять сегодня не может. Реальность такова и никакова больше.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1653</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 09:37:05 +0000</pubDate></item><item><title>Так подождите. То есть Трамп уже пришел к мысли что Путину нужна была вся Украина? То есть чушь про "Крым и он успокоится" мы больше не услышим?</title><link>https://t.me/metaTCG/1652</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Так подождите. То есть Трамп уже пришел к мысли что Путину нужна была вся Украина? То есть чушь про "Крым и он успокоится" мы больше не услышим?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вопрос риторический. Убеждать того, кто застрял в своих убеждениях - это тяжело.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но нужно.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Единственное что важно в дальнейших попытках - не уступать россиянам табели о рангах. Если у них начальник военной разведки - у нас замы.&lt;br/&gt;Если у них министр иностранных дел (например, который на самом деле имеет очень мало влияния на русскую внешнюю политику) - у нас зам. &lt;br/&gt;Никогда не наоборот. И это прямо нужно выдерживать. &lt;br/&gt;И это было выдержано правильно. Но возлагать надежды на то что "мы сейчас его убедим и он как поймет" или "сейчас европейцы проснутся" не следует. Все все понимают. Просыпание процесс небыстрый и без очередного Солсбери не происходящий. Но ГУ ГШ никогда не заставляли себя ждать.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1652</guid><pubDate>Sat, 17 May 2025 11:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>Говорила же вчера - много шума из ничего. </title><link>https://t.me/metaTCG/1651</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Говорила же вчера - много шума из ничего. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"Почему он (Путин) должен ехать, если я (Трамп) не поехал? А я не собирался ехать". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И как-то просто получается что дело не в том, что Украина недоговороспособна. Дело в том, что вертел всех Путин на хую.  С любыми мирными договоренностями вместе. В этом, кстати, тоже ничего нового нет.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1651</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 09:29:52 +0000</pubDate></item><item><title>А по переговорной делегации и ее композиции надо знать ровно две вещи:</title><link>https://t.me/metaTCG/1650</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;А по переговорной делегации и ее композиции надо знать ровно две вещи:&lt;br/&gt;-во-первых, и в главных - Костюков. Глава ГУ ГШ ВС РФ. Почему? Потому что в России сейчас ГУ ГШ ВС РФ главное внешнеполитическое и геополитическое ведомство. Вместо дипломатии у России военная разведка и так оно уже достаточно давно. &lt;br/&gt;-во-вторых, разгрывание возобновления Стамбула. Путин никогда ничего другого и не говорил - сам, через других людей, медиа-ресурсы. Что будем идти от Стамбула, и то - "вы слушать не хотели, ну так послушайте теперь" - мол, может быть теперь только Стамбул+. &lt;br/&gt;Вполне ясная гэбистская логика - давить столько, сколько можешь давить. &lt;br/&gt;Но как говорит Апти(ы) Аронович Алаудинов - давилка не выросла. Ситуации сейчас и весной 22 года мягко говоря отличаются. И отличаются не в пользу России. Какой Стамбул плюс, о чем это? &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но но. Важно соблюсти всю формульность. "Мы за переговоры, за прекращение огня, но хотим обсудить его конкретные конфигурации - механизм контроля и верификации на земле, механизм принуждения РФ к соблюдению". &lt;br/&gt;"Мы за вин-вин (в случае Украины и США), но - агрессор не должен получать преференций политического и\или экономического характера". &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Как ни страшно, эта формульность важна - хоть от нее и вяжет во рту. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;А в остальном - много шума из ничего. Я лично все это уже видела. Много лет подряд.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1650</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 21:40:34 +0000</pubDate></item><item><title>Единственное что сейчас надо по-настоящему сделать - это написать нормальный материал по выученным урокам из ТКГ и Н4. Четко, по пунктам, без эмоций - о том, что без механизма принуждения к прекращению огня де-факто все это можно свернуть в трубочку и засунуть себе в карман. </title><link>https://t.me/metaTCG/1649</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Единственное что сейчас надо по-настоящему сделать - это написать нормальный материал по выученным урокам из ТКГ и Н4. Четко, по пунктам, без эмоций - о том, что без механизма принуждения к прекращению огня де-факто все это можно свернуть в трубочку и засунуть себе в карман. &lt;br/&gt;Перед любыми прекращениями огня на сколько угодно дней.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1649</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 12:34:53 +0000</pubDate></item><item><title>Европа готова подождать встречи Зеленского и Путина для новых санкций. Путин ожидаемо не приедет. </title><link>https://t.me/metaTCG/1648</link><description>
                &lt;![CDATA[
                &lt;div class="tgme_widget_message_text js-message_text" dir="auto"&gt;Европа готова подождать встречи Зеленского и Путина для новых санкций. Путин ожидаемо не приедет. &lt;br/&gt;Непонятно только одно - чего ещё за эти одиннадцать лет не дождались и чего кому ещё неясно.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На самом деле всеми этими маневрами добились только одного - Путин видит страх. И люди его из спецслужб видят страх. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Генерал Аверьянов и его ребята собираются уже в новое европейское турне. Их ведь пригласили. Страхом. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И мне человеку, не мне аналитику, с каждым разом всё труднее отвечать на вопрос нашим европейским друзьям что делать с Аверьяновым и компанией. Потому что мой ответ не нравится. Мой ответ - сложный для исполнения и конфликтный. &lt;br/&gt;И для него надо не ссать. Простите.&lt;/div&gt;
                ]]&gt;
            </description><guid isPermaLink="false">https://t.me/metaTCG/1648</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 11:02:21 +0000</pubDate></item></channel></rss>